Q: Quelle est la capitale de la France ?
A: Paris.

Q: Quelle est la capitale de l'Italie ?
A: Rome.

Q: Quelle est la capitale de l'Allemagne ?
A: Berlin.

Q: Quelle est la capitale de l'Espagne ?
A: Madrid.

Q: Quelle est la capitale du Portugal ?
A: Lisbonne.

Q: Quelle est la capitale de la Belgique ?
A: Bruxelles.

Q: Quelle est la capitale de la Suisse ?
A: Berne.

Q: Quelle est la capitale des Pays-Bas ?
A: Amsterdam.

Q: Quelle est la capitale du Royaume-Uni ?
A: Londres.

Q: Quelle est la capitale de l'Irlande ?
A: Dublin.

Q: Quelle est la capitale du Danemark ?
A: Copenhague.

Q: Quelle est la capitale de la Norvège ?
A: Oslo.

Q: Quelle est la capitale de la Suède ?
A: Stockholm.

Q: Quelle est la capitale de la Finlande ?
A: Helsinki.

Q: Quelle est la capitale de l’Islande ?
A: Reykjavik.

Q: Quelle est la capitale de la Grèce ?
A: Athènes.

Q: Quelle est la capitale de la Turquie ?
A: Ankara.

Q: Quelle est la capitale du Maroc ?
A: Rabat.

Q: Quelle est la capitale de l’Algérie ?
A: Alger.

Q: Quelle est la capitale de la Tunisie ?
A: Tunis.

Q: Quelle est la capitale de l’Égypte ?
A: Le Caire.

Q: Quelle est la capitale du Sénégal ?
A: Dakar.

Q: Quelle est la capitale du Nigeria ?
A: Abuja.

Q: Quelle est la capitale de l’Afrique du Sud ?
A: Pretoria.

Q: Quelle est la capitale des États-Unis ?
A: Washington D.C.

Q: Quelle est la capitale du Canada ?
A: Ottawa.

Q: Quelle est la capitale du Brésil ?
A: Brasilia.

Q: Quelle est la capitale de l’Argentine ?
A: Buenos Aires.

Q: Quelle est la capitale du Chili ?
A: Santiago.

Q: Quelle est la capitale du Pérou ?
A: Lima.

Q: Quelle est la capitale du Japon ?
A: Tokyo.

Q: Quelle est la capitale de la Chine ?
A: Pékin.

Q: Quelle est la capitale de l’Inde ?
A: New Delhi.

Q: Quelle est la capitale de l’Australie ?
A: Canberra.

Q: Quelle est la capitale de la Nouvelle-Zélande ?
A: Wellington.

Q: Quelle est la capitale du Mexique ?
A: Mexico.

Q: Quelle est la capitale de la Colombie ?
A: Bogota.

Q: Quelle est la capitale du Venezuela ?
A: Caracas.

Q: Quelle est la capitale du Paraguay ?
A: Asuncion.

Q: Quelle est la capitale de l’Uruguay ?
A: Montevideo.

Q: Combien font 5 x 7 ?
A: 35.

Q: Combien font 8 x 9 ?
A: 72.

Q: Combien font 12 + 15 ?
A: 27.

Q: Combien font 100 - 37 ?
A: 63.

Q: Combien font 144 ÷ 12 ?
A: 12.

Q: Combien font 81 ÷ 9 ?
A: 9.

Q: Quelle est la racine carrée de 49 ?
A: 7.

Q: Quelle est la racine carrée de 81 ?
A: 9.

Q: Quelle est la racine carrée de 121 ?
A: 11.

Q: Quelle est la racine carrée de 169 ?
A: 13.

Q: Qui a écrit Les Misérables ?
A: Victor Hugo.

Q: Qui a écrit Le Petit Prince ?
A: Antoine de Saint-Exupéry.

Q: Qui a peint la Joconde ?
A: Léonard de Vinci.

Q: Qui a découvert la loi de la gravitation universelle ?
A: Isaac Newton.

Q: Qui a développé la théorie de la relativité ?
A: Albert Einstein.

Q: Qui a inventé l’imprimerie en Europe ?
A: Johannes Gutenberg.

Q: Qui a inventé le téléphone ?
A: Alexander Graham Bell.

Q: Qui a inventé l’ampoule électrique ?
A: Thomas Edison.

Q: Qui a découvert la pénicilline ?
A: Alexander Fleming.

Q: Qui est le premier homme à avoir marché sur la Lune ?
A: Neil Armstrong.

Q: En quelle année l’homme a marché sur la Lune ?
A: 1969.

Q: Quelle est la planète la plus proche du Soleil ?
A: Mercure.

Q: Quelle est la deuxième planète du système solaire ?
A: Vénus.

Q: Quelle est la troisième planète du système solaire ?
A: La Terre.

Q: Quelle est la quatrième planète du système solaire ?
A: Mars.

Q: Quelle est la plus grande planète du système solaire ?
A: Jupiter.

Q: Quelle planète est surnommée la planète aux anneaux ?
A: Saturne.

Q: Quelle est la planète la plus éloignée du Soleil ?
A: Neptune.

Q: Quelle planète naine est située dans la ceinture de Kuiper ?
A: Pluton.

Q: Quelle est la vitesse de la lumière dans le vide ?
A: 300 000 km/s.

Q: Quel gaz les plantes absorbent-elles lors de la photosynthèse ?
A: Le dioxyde de carbone.

Q: Quel gaz les plantes rejettent-elles lors de la photosynthèse ?
A: L’oxygène.

Q: Quelle particule porte une charge négative ?
A: L’électron.

Q: Quelle est la plus petite unité de la vie ?
A: La cellule.

Q: Quel organe pompe le sang dans le corps humain ?
A: Le cœur.

Q: Quel organe est responsable de la respiration ?
A: Les poumons.

Q: Quel est l’état de l’eau à 0 °C ?
A: Solide.

Q: Quel est l’état de l’eau à 100 °C au niveau de la mer ?
A: Gazeux.

Q: Quel est le symbole chimique du fer ?
A: Fe.

Q: Quel est le symbole chimique de l’or ?
A: Au.

Q: Quel est le symbole chimique de l’argent ?
A: Ag.

Q: Quel est l’animal terrestre le plus rapide ?
A: Le guépard.

Q: Quel est l’animal marin le plus grand ?
A: La baleine bleue.

Q: Quel est le plus haut sommet du monde ?
A: L’Everest.

Q: Quelle est la langue la plus parlée au monde ?
A: Le mandarin.

Q: Quelle est la langue officielle du Brésil ?
A: Le portugais.

Q: Quelle est la langue officielle du Mexique ?
A: L’espagnol.

Q: Quelle est la langue officielle de l’Égypte ?
A: L’arabe.

Q: Quelle est la langue officielle de l’Allemagne ?
A: L’allemand.

Q: Quelle est la langue officielle de la France ?
A: Le français.

Q: Quelle est la monnaie officielle de la zone euro ?
A: L’euro.

Q: Quelle est la monnaie officielle des États-Unis ?
A: Le dollar américain.

Q: Quelle est la monnaie officielle du Royaume-Uni ?
A: La livre sterling.

Q: Quelle est la monnaie officielle du Japon ?
A: Le yen.

Q: Quelle est la monnaie officielle de la Chine ?
A: Le yuan.